<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ARab-R</title><link>https://arab-r.github.io/</link><description>Recent content on ARab-R</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Everything is mine</copyright><lastBuildDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://arab-r.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title> كل ماتحتاج معرفته لتبدأ باستخدام منصة جيت هوب (GitHub)</title><link>https://arab-r.github.io/events/git_tutorial/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://arab-r.github.io/events/git_tutorial/</guid><description>ورشة عملية لتساعد مجتمع عرب آر في المساهمة في البرمجيات المفتوحة والتعاون في المشاريع عبر منصة جيت هوب</description></item><item><title>رؤيتنا</title><link>https://arab-r.github.io/landing/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 02:26:20 +0300</pubDate><guid>https://arab-r.github.io/landing/</guid><description>الرؤية ثل رؤية ArabR في بناء قدرات مستدامة لمستخدمي R في الوطن العربي ودعم مستخدمي R من خلال التواصل وزيادة ظهورهم على المستوى الدولي والدفع لإنشاء المزيد من مجموعات useR / R-Ladies في الوطن العربي.</description></item><item><title>Hugo و Git ورشة عمل</title><link>https://arab-r.github.io/events/hugo_tutorial/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://arab-r.github.io/events/hugo_tutorial/</guid><description>بعون الله سوف نبدأ نشاطات مجتمع ARab-R من خلال ورشة عمل يستعرض حسين فيها التقنية المستخدمة في موقعنا كما سوف يقوم بإستعراض كيفية المساهمة في محتوى الموقع</description></item><item><title>كيفية بدء فصل جديد ضمن شبكة R User Group</title><link>https://arab-r.github.io/posts/onboarding-process-r-user-group/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 18:01:49 +0300</pubDate><guid>https://arab-r.github.io/posts/onboarding-process-r-user-group/</guid><description>تمثل مجموعات R User Groups فضاء لمشاركة أفضل الممارسات بين مستخدمي لغة البرمجة R. تهدف مجموعات R User Groups الى تنمية القدرات والمهارات العلمية والتطبيقية في التعامل مع لغة البرمجة R و توفير اجتماعات ومساحات ودورات التدريب لدعم وتطوير مستخدمي لغة البرمجة R.
الهدف من هذه الوثيقة هو تقديم معلومات حول كيفية بدء مجموعة جديدة. إليك المعلومات التي تحتاجها لفتح مجموعة R User Group جديدة في مدينتك :
- الخطوة 1 : قم بإنشاء مجموعة على منصة Meetup : قم بزيارة موقع Meetup وأنشئ مجموعة جديدة، على سبيل المثال &amp;ldquo;Tunis R User Group&amp;rdquo;.</description></item><item><title>كيفية بدء فصل جديد ضمن شبكة R-Ladies</title><link>https://arab-r.github.io/posts/onboarding-process-r-ladies/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 18:01:49 +0300</pubDate><guid>https://arab-r.github.io/posts/onboarding-process-r-ladies/</guid><description>R-Ladies Global منظمة عالمية مهمتها تعزيز تحقيق نظم التمثيل النسبي من خلال تشجيع و دعم الفئات المهمشة من مستخدمي لغة البرمجة. يعاني المجتمع R من التمثيل الناقص للأقليات من الجنسين في كل دور ومجال مشاركة ، سواء كقادة أو مطوري برامج أو متحدثين في المؤتمرات أو مشاركين في مؤتمرات أو معلمون أو مستخدمون.
في إطار مبادرة تنوع، تتمثل مهمة R-Ladies في تعزيز أجندة التنوع والمساواة والشمول من خلال تشجيع وإلهام وتمكين الأشخاص قليلة التمثيل من الجنسين في مجتمع R.</description></item></channel></rss>